《還願》最尾結局既手法鋪排都算世界級，男人老狗都喊撚左～

開廁所門美心獨白

>

起歌《還願》

>

美心：爸爸，我們回家吧～ （個囡到最尾都無怪爸爸，而爸爸為左個囡勾利都濟，證明佢真係好鍚個囡，去到呢個位個心已經痛到痴撚線）

>

再到個囡唱《碼頭姑娘》（真係第一次聽到細路唱歌咁有感情）

>

若有來世，你還願意嗎？（國語孩願，還願，你還願意當我的爸爸嗎？）

>

老母入房唔敲門見到我喊 (屌你老母)

D人話比分果度不停88=女兒紅個時拍門叫爸爸

好難抽離

呢個故事教訓我地，智商低真係唔好生細路，累人累己

佢老婆好正

好多人忽略左本故事書，
本故事書係用黎講第一次美心點醫好個焦慮症
就係好似故事搵花咁，
美心就不停接紙花，直到心情平靜
on9 老豆就當左係神棍功勞

而另一個少人留意嘅伏筆係老婆走佬
主角趕走老婆冇錢比神棍，
神棍就想用自殘黎嚇主角，再話唔夠誠心，唔好再黎，打發佢走
點知主角係真心膠，真係自殘

仲有一個就係結局前，同神棍第二個電話，
話要等七日，
其實神棍估到美心浸死左，
用七日黎拖延時間走佬，叫主角唔好開門

神棍聽到老豆話個女一直浸幾日都唔開門 都估到今次出事啦

而老豆醒返會喺神棍屋企應該係等咗七日都唔開門打電話又唔通 終於發現唔對路 踩上神棍屋企先發現原來神棍真係神棍 即刻返屋企開門

開門幻想個女冇事 但現實個女已經浸到入哂味 老豆睇到受唔住刺激 精神崩潰坐咗喺廳望住電視機開始幻想 就係隻game開頭